{
    "question": "1. Manakah kalimat aktif kala sedang dari kalimat dibawah ini\u2026 *    Ti Balipa hemomongu toko\r\nToko hebangulolio toko lo bangunan\r\nTi Balipa hemotali bahan bangunan\r\nTi Balipa mota motali bahan bangunan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ti Balipa mota motali bahan bangunan</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "lubang-suara-yang-terdapat-pada-bagian-kepala-suling-yang-berfung-517",
            "question": "Lubang suara yang terdapat pada bagian kepala suling yang berfungsi sebagai sumber suara disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>sumber suara</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>sorry klo salah:)</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budak-anu-mah-beuteung-na-sok-bareuteu-248",
            "question": "Budak anu ... mah beuteung na sok bareuteu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>beuki dahar........</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahan-utama-senur-pikeun-layangan-adukeuneun-untuk-beradu-nyaet-399",
            "question": "Bahan utama senur pikeun layangan adukeuneun (untuk beradu) nyaeta.    a.Gelasan tina bubuk plastik\r\nb. gelasan tina bubuk beusi\r\nc. Gelasan tina bubuk kai/kayu\r\nd. gelasan tina beling\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. gelasan Tina beling</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalo di adu layangan bisa menang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-sahiji-ciri-puisi-sair-teh-nyaeta-a-murwakanti-di-t-924",
            "question": "Salah sahiji ciri puisi sair t\u00e9h nya\u00e9ta ....    A. murwakanti di tungtung jajaran\r\nB. murwakanti di unggal pada\r\nC. jumlah engangna henteu angger\r\nD. ngandung guru lagu jeung guru wilangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bahasa Jawa itu saya ngerti. B. murwakanti di unggal pada Suku Jawa. </p><p></p><p>-----------------------------------------------------------------------------------</p><p>Semoga Membantu \u25cc\u2445\u20dd\u25cf\u2661\u22c6\u2661LOVE\u2661\u22c6\u2661\u25cf\u2445\u20dd\u25cc\u029a\u2661\u20db\u025e(\u0942\u2022\u1d17\u2022\u0942\u2741)</p><p>-----------------------------------------------------------------------------------</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ukrikki-sekre-doagang-ilalang-ni-hurupuk-lontarak-mangkasarak-329",
            "question": "Ukrikki sekre doagang ilalang ni hurupuk lontarak Mangkasarak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>\u2022DO&#039;A DALAM BAHASA LATIN MAKASSAR:</p><p></p><p>O Karaengku Kipa&#039;jariya tau sitojeng-tojengnaya tau, akkulleya a&#039;matu-matu di ilalang tallasakku nakukkulle angkanyamei te&#039;nena lino na ahera.</p><p></p><p></p><p>ARTI DALAM BAHASA LONTARA:</p><p></p><p>\u1a15\u1a1a  \u1a00\u1a11 \u1a19\u1a15\u1a00\u1a18 \u1a00\u1a17\u1a04\u1a0d\u1a11\u1a17\u1a15 \u1a08\u1a15\u1a18 \u1a14\u1a17\u1a08\u1a1a\u1a19\u1a0d-\u1a08\u1a1a\u1a19\u1a0d\u1a0a\u1a10 \u1a08\u1a15\u1a18, \u1a15\u1a00\u1a18\u1a19\u1a12\u1a15 \u1a15\u1a06\u1a08\u1a18-\u1a06\u1a08\u1a18 \u1a11\u1a17 \u1a15\u1a17\u1a12\u1a12 \u1a08\u1a12\u1a14\u1a00\u1a18 </p><p>\u1a0a\u1a00\u1a18\u1a00\u1a18\u1a19\u1a12 \u1a15\u1a00\u1a0e\u1a19\u1a06\u1a15\u1a17 \u1a19\u1a08\u1a0a\u1a19\u1a0a \u1a12\u1a17\u1a0a\u1a1a \u1a0a \u1a15\u1a19\u1a16\u1a11</p><p></p><p>ARTI DALAM BAHASA INDONESIA:</p><p></p><p>Yaa Tuhanku jadikanlah aku Manusia sebaik-baiknya manusia, yang bisa berguna dalam hidupku supaya bisa merasakan manisnya Dunia dan Akhirat </p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p><p>Doangang iyamintu pappala mange di karaeng tumappa&#039;jariya sollanna nakippala nanasareangjaki pappalaka. </p><p></p><p>Do&#039;a bisa diungkapkan pada saat:</p><p>Sholat</p><p>Sewaktu-waktu bila kita mau dan mampu dengan syarat:</p><p>           a). Niat yang tulus</p><p>           b). Yakin bahwa Do&#039;a yang dilakukan tidak       sia-sia</p><p>           c). Bersabar dalam berdo&#039;a</p><p>           d). Di tempat yang suci </p><p></p><p>Semoga bermanfaat dek:)</p><p>________________________________</p><p></p><p>Pelajaran                      : Bahasa Daerah Makassar</p><p>Kelas                            : VIII SMP/MTs</p><p>Materi                           : Doangan </p><p>Kurikulum/Semester    : KTSP/Genap/02</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "17-kalimah-anu-gunana-pikeun-ngabejaan-atawa-mere-nyaho-ngeunaan-176",
            "question": "17. Kalimah anu gunana pikeun ngabejaan atawa mere nyaho ngeunaan hiji hal ka batur, sarta dina bentuk    tulisan dipungkas (diakhiri) ku tanda titik ( . ) disebut kalimah ...\r\na. Pananya (introgatif)\r\nb. parentah (imperatif)\r\nc. Wawaran (deklaratif)\r\nd. panyeluk (introgatif)\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>c.wawaran (deklaratif)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Wawaran (deklaratif)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA MEMBANTU :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-sore-tadi-kuring-ningali-katumbiri-endah-pisan-kecam-katumbir-397",
            "question": "9. Sore tadi kuring ningali katumbiri endah pisan.    Kecam Katumbiri (Pelangi) tina conto kalimah diluhur lamun dicurat (dipisah) dumasar engangna (Suku\r\nkatanya) jadi ....\r\na. Ka-tum-bir-I\r\nb. ka-tum-bi-ri\r\nc. katum-bi-ri\r\nd. kat-um-bi-ri\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. ka tum bi ri</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikanlah-1-contoh-tindakan-yang-dapat-melestarikan-aksara-lampu-748",
            "question": "Berikanlah 1 contoh tindakan yang dapat melestarikan aksara lampung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak membuang sampah sembarangan </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aksara-sunda-nangka-walanda-bagaimana-plis-bantu-terimakasih-725",
            "question": "Aksara sunda \"nangka walanda\" bagaimana? Plis bantu terimakasih:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong><strong>:</strong></p><p><strong>\u1b94\u1b80\u1b8a \u1b9d\u1b9c\u1b94\u1baa\u1b93</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>\u1b94\u1b80= Nang   \u1b9d= Wa  \u1b94\u1baa= N</strong></p><p><strong>\u1b8a= Ka       \u1b9c= La    \u1b93= Da</strong></p><p></p><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>Membantu </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p><p><strong>Jangan</strong><strong> lupa</strong><strong> Jadikan</strong><strong> Jawaban</strong><strong> Terbaik</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ukiriki-ilalang-ri-hurupuk-lontara-lampangkana-assare-tanngarak-478",
            "question": "Ukiriki Ilalang ri hurupuk lontara lampangkana (assare tanngarak)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jarang goyang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kitq akan pegal jika jarang goyang</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}